---
aid: 9025
zid: 605392
title: "关于焊接"
author: 六必治
date: 2015-08-02 12:06:58+07:00
lastmod: 2015-08-05 12:11:00+07:00
---

六必治 于 2015-8-2 12:06:58 发表了：

焊接一直是临高科技发展的大问题，许多人认为焊接很难，因为直到 1950‘s 年代世界上才开展大规模使用焊接用于船舶生产，所以认为临高早期就点亮属于金大腿。本人不是这方面的专家，仅从网上查找到的一些资料来看一些早期发展的焊接技术还是不难的。

焊接初期的主要目的不是为了生产铁甲船，而是为了生产压力容器和管道，那么这样的焊接只要是简单的电弧焊用于碳钢焊接就可以满足要求。一旦这些技术开发出来对临高的工业生产中的锅炉、化工设备制造等将会产生极大促进作用。

---

cicsy 于 2015-8-2 13:36:01 发表了：

焊接从来不是啥新鲜玩意，问题是焊接质量和规模。

小规模的焊接，没记错商周青铜器都有用上焊接的了。

---

深潜者 于 2015-8-2 13:39:13 发表了：

> cicsy 发表于 2015-8-2 13:36
>
> 焊接从来不是啥新鲜玩意，问题是焊接质量和规模。
>
> 小规模的焊接，没记错商周青铜器都有用上焊接的了。

锻焊历史千载，但钢铁熔焊可是相当新的

---

六必治 于 2015-8-2 14:18:30 发表了：

> cicsy 发表于 2015-8-2 13:36
>
> 焊接从来不是啥新鲜玩意，问题是焊接质量和规模。
>
> 小规模的焊接，没记错商周青铜器都有用上焊接的了。

我说的就是电弧焊，感觉焊条、焊机都不难，如果不考虑气体保护焊、埋弧焊什么的应该可以工业化

---

萧十一郎 于 2015-8-2 14:27:54 发表了：

办公室有电弧焊的大部头好几落呢，这个蛮复杂的，我不是这行也不太懂，但是焊质，焊剂，电流电压调节不可能在没有基础的情况下建立起来。

---

harry266 于 2015-8-2 14:35:25 发表了：

电焊尘怎么解决

---

六必治 于 2015-8-2 14:52:52 发表了：

> harry266 发表于 2015-8-2 14:35
>
> 电焊尘怎么解决

？？？

---

lzgadsl2 于 2015-8-2 14:55:10 发表了：

锅炉，化工设备是特种设备，要承受高压高温，通过有毒有害物质，要求很高的。所谓人机料法环测六大环节。

人--------------合适的焊工培养体制。

机-------------焊接设备，现在多用直流焊机。

料------------焊接母材和配套焊材。

法-------------焊接工艺，电流电压焊接速度等等。

环------------焊接环境，防风防水等等。

测------------特种设备焊接无一例外需要无损检测，相应超声波 X 光等检测手段。

---

六必治 于 2015-8-2 14:55:43 发表了：

> 萧十一郎 发表于 2015-8-2 14:27
>
> 办公室有电弧焊的大部头好几落呢，这个蛮复杂的，我不是这行也不太懂，但是焊质，焊剂，电流电压调节不可能 ...

太复杂的肯定不行，比如厚板，焊铝，焊不锈钢，焊钛这些不用考虑。

---

harry266 于 2015-8-2 17:45:18 发表了：

> 六必治 发表于 2015-8-2 14:52
>
> ？？？

职业卫生你们不考虑啊。

---

Scat 于 2015-8-2 22:16:21 发表了：

> harry266 发表于 2015-8-2 17:45
>
> 职业卫生你们不考虑啊。

棉布口罩，有意见请向符有地申诉

---

Scat 于 2015-8-2 22:27:51 发表了：

> 六必治 发表于 2015-8-2 14:55
>
> 太复杂的肯定不行，比如厚板，焊铝，焊不锈钢，焊钛这些不用考虑。

厚板灌钢水就完了

管路连接可以用法兰盘或者刻丝

薄体连结密封用热锻焊

还有一招，可以用非常高大上的摩擦焊，反正就是蹭，蹭化了就焊上了，甚至可以用航天科技搅拌摩擦焊，就是效率低

---

大灰舰队 于 2015-8-3 12:05:06 发表了：

> harry266 发表于 2015-8-2 17:45
>
> 职业卫生你们不考虑啊。

临高的条件也别考虑啥职业病了，不过估计大部分规划民也够呛能活到发病的时候。

---

六必治 于 2015-8-3 12:17:34 发表了：

现世也是从不在乎到考虑职业病慢慢过渡的

---

harry266 于 2015-8-3 12:29:38 发表了：

> 大灰舰队 发表于 2015-8-3 12:05
>
> 临高的条件也别考虑啥职业病了，不过估计大部分规划民也够呛能活到发病的时候。

有发病快的人，这些人上访急么办

---

大灰舰队 于 2015-8-3 12:33:25 发表了：

> harry266 发表于 2015-8-3 12:29
>
> 有发病快的人，这些人上访急么办

就算是本位面 除了疾控预防中心那些人，对职业病的关注也是近几年开始的吧...........

以临高的条件光是职业病因素在入职前、在岗期间的检查项目，估计就会让一群人抓瞎吧.......

---

harry266 于 2015-8-3 12:40:24 发表了：

> 大灰舰队 发表于 2015-8-3 12:33
>
> 就算是本位面 除了疾控预防中心那些人，对职业病的关注也是近几年开始的吧...........
>
> 以临高的条件光是 ...

出事了咋办？闹事咋办？

---

wanweqian 于 2015-8-3 14:05:08 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-2 22:27
>
> 厚板灌钢水就完了
>
> 管路连接可以用法兰盘或者刻丝

电铸可以考虑吗？

采用组合式电铸连接技术 (即组合电铸成形技术,是指将两个或多个部件进行组合后,再采用电铸技术连接为一体,

---

六必治 于 2015-8-3 14:31:44 发表了：

> wanweqian 发表于 2015-8-3 14:05
>
> 电铸可以考虑吗？
>
> 采用组合式电铸连接技术 (即组合电铸成形技术,是指将两个或多个部件进行组合后,再采 ...

可以是可以，但成本比电焊要高得多，很明显会影响其使用范围。

---

季退思 于 2015-8-3 16:19:38 发表了：

电焊工之类的技术工种的归化民 至少得给上尉待遇吧

---

六必治 于 2015-8-3 16:53:25 发表了：

电焊的人才应该是两方面，一个技术方面，开发焊机、焊材，焊接技术，另一方面的焊工人才，这个就是实际操作的高手了，举个例子在锅炉焊接中要用镜子照才能焊到后面，手艺十分高超，而且据说焊工五十岁以后就不能干了，因为眼睛不行了。

---

xuelindiao 于 2015-8-3 18:23:35 发表了：

焊接不知道有没有土法上马，效率低点成本高点也是可以的

---

Scat 于 2015-8-3 21:47:26 发表了：

> wanweqian 发表于 2015-8-3 14:05
>
> 电铸可以考虑吗？
>
> 采用组合式电铸连接技术 (即组合电铸成形技术,是指将两个或多个部件进行组合后,再采 ...

用电量肺不肺很大

---

Scat 于 2015-8-3 21:49:15 发表了：

> harry266 发表于 2015-8-3 12:40
>
> 出事了咋办？闹事咋办？

闹事请找符有地报到

---

wanweqian 于 2015-8-3 22:34:41 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-3 21:47
>
> 用电量肺不肺很大

我不懂这个，今天中午之前我都不知道是否存在这种焊接方法。

我是从电镀推出了这种方法，然后百度了一下，才发现真有这法子。

所以耗电量真没算。。。。。

---

dengjianyyy 于 2015-8-5 12:11:30 发表了：

焊接分很多种的，裁两块钢板 DIY 个能用的三角铁或者凳子什么的，也就是看半天就能学会，最多是焊的难看而已，在机修间呆上几天谁都能上手。

---
